# التثبيت على لينكس

ترجمة: [english](LINUX.md), [esperanto](LINUX.eo.md), [中文](LINUX.zh-CN.md), [español](LINUX.es.md), [português](LINUX.pt.md), [русский](LINUX.ru.md), [bahasa](LINUX.id.md), [türkçe](LINUX.tr.md), [български](LINUX.bg.md)

---

أنا لست خبيرًا في تثبيت تخطيطات لوحة المفاتيح، وقد لا تعمل هذه التعليمات مع جميع مستخدمي Linux.

## اتبع هذه التعليمات

**1.** أولاً، قم بعمل نسخة احتياطية لبعض الملفات عن طريق تشغيل هذه الأوامر:

```bash
cp /usr/share/X11/xkb/symbols/epo /usr/share/X11/xkb/symbols/epo.old
cp /usr/share/X11/xkb/rules/evdev.xml /usr/share/X11/xkb/rules/evdev.xml.old
```

إذا حصلت على خطأ، قم أولاً بتشغيل هذا الأمر: `su root`, ثم حاول تشغيل الأوامر مرة أخرى، أو استبدل `cp` بـ`sudo cp`.

**2.** افتح الملف `/usr/share/X11/xkb/symbols/epo` وقم بإلحاق الكتلة النصية التالية في نهاية الملف:

```
// homepage: salif.github.io/colemak-eo
// version: 1
partial alphanumeric_keys
xkb_symbols "colemak_eo" {

  include "us(colemak)"

  name[Group1]= "Esperanto (Colemak)";

  key <AD01> {[ jcircumflex, Jcircumflex, q,            Q          ]};
  key <AD02> {[ scircumflex, Scircumflex, w,            W          ]};
  key <AD09> {[ ubreve,      Ubreve,      y,            Y          ]};
  key <AD11> {[ gcircumflex, Gcircumflex, bracketleft,  braceleft  ]};
  key <AD12> {[ hcircumflex, Hcircumflex, bracketright, braceright ]};
  key <AB02> {[ ccircumflex, Ccircumflex, x,            X          ]};

  include "level3(ralt_switch)"
};
```

**3.** افتح الملف `/usr/share/X11/xkb/rules/evdev.xml` وأدخل الكتلة النصية التالية بعد المتغير `Esperanto (legacy)`:

```xml
<variant>
  <configItem>
    <name>colemak_eo</name>
    <description>Esperanto (Colemak)</description>
  </configItem>
</variant>
```

**4.** ثم أضف `Esperanto (Colemak)` من خلال إعدادات بيئة سطح المكتب لديك.

## إلغاء التثبيت

لإلغاء التثبيت، قم باستعادة الملفات القديمة أو التراجع عن كل ما قمت به:

```bash
mv /usr/share/X11/xkb/symbols/epo.old /usr/share/X11/xkb/symbols/epo
mv /usr/share/X11/xkb/rules/evdev.xml.old /usr/share/X11/xkb/rules/evdev.xml
```

## تحديث

قم بإلغاء تثبيت الإصدار القديم وتثبيت الإصدار الجديد.

سيتم فقدان التغييرات التي تجريها على الملفات الموجودة في الدليل `/usr/share/X11/xkb` عند تحديث الحزمة التي تمتلك هذا الدليل، على سبيل المثال في Arch Linux تسمى هذه الحزمة `xkeyboard-config`. يجب عليك إما إجراء نفس التغييرات في كل مرة تقوم فيها بتحديث هذه الحزمة أو إيقاف تشغيل التحديثات لهذه الحزمة. لديك أيضًا خيار إنشاء حزمة مخصصة تحتوي على هذه التغييرات وتحل محل الحزمة الأصلية.

---

[← العودة](./README.ar.md)
